---
title: "Fibonacci"
displayTitle: "피보나치 함수"
date: 2020-10-31T22:52:49+09:00
isCJKLanguage: true
draft: false
categories: []
levels: []
description: "fibonacci(N)을 호출했을 때, 0과 1이 각각 몇 번 출력되는지 구하는 프로그램을 작성하시오.
"
tags: ["dynamic","memoization"]
solutions: [completed]
authors: [broccoliindb]
weight: 0
disqus_identifier: "a3e0da86d5ff633354257dea48cc5fc8"
disqus_title: "Fibonacci"
disqus_url: "a3e0da86d5ff633354257dea48cc5fc8"
---

## 피보나치 함수

{{< problem >}}
문제
{{< /problem >}}

다음 소스는 N번째 피보나치 수를 구하는 C++ 함수이다.

```js
int fibonacci(int n) {
    if (n == 0) {
        printf("0");
        return 0;
    } else if (n == 1) {
        printf("1");
        return 1;
    } else {
        return fibonacci(n‐1) + fibonacci(n‐2);
    }
}
```

fibonacci(3)을 호출하면 다음과 같은 일이 일어난다.

fibonacci(3)은 fibonacci(2)와 fibonacci(1) (첫 번째 호출)을 호출한다.
fibonacci(2)는 fibonacci(1) (두 번째 호출)과 fibonacci(0)을 호출한다.
두 번째 호출한 fibonacci(1)은 1을 출력하고 1을 리턴한다.
fibonacci(0)은 0을 출력하고, 0을 리턴한다.
fibonacci(2)는 fibonacci(1)과 fibonacci(0)의 결과를 얻고, 1을 리턴한다.
첫 번째 호출한 fibonacci(1)은 1을 출력하고, 1을 리턴한다.
fibonacci(3)은 fibonacci(2)와 fibonacci(1)의 결과를 얻고, 2를 리턴한다.
1은 2번 출력되고, 0은 1번 출력된다. N이 주어졌을 때, fibonacci(N)을 호출했을 때, 0과 1이 각각 몇 번 출력되는지 구하는 프로그램을 작성하시오.

{{< input >}}
입력
{{< /input >}}

첫째 줄에 테스트 케이스의 개수 T가 주어진다.

각 테스트 케이스는 한 줄로 이루어져 있고, N이 주어진다. N은 40보다 작거나 같은 자연수 또는 0이다.

{{< output >}}
출력
{{< /output >}}

각 테스트 케이스마다 0이 출력되는 횟수와 1이 출력되는 횟수를 공백으로 구분해서 출력한다.

{{< example >}}
입출력 예제
{{< /example >}}

```js
//입력1
3
0
1
3
//출력1
1 0
0 1
1 2
```

{{< solution >}}
#. 풀이확인 JS
{{< /solution >}}

{{< highlight "js" "linenos=table,linenostart=1" >}}
let input = require('fs').readFileSync('/dev/stdin').toString().trim().split(/\n+/).map(i => parseInt(i.toString().trim(), 10))
let cases = input[0]
let info = input.slice(1)
const T = (N, save) => {
  if (N === 0) {
    save[N] = [1, 0]
    return save[N]
  }
  if (N === 1) {
    save[N] = [0, 1]
    return save[N]
  }
  if (N >= 2) {
    const tempN_1 = save[N - 1] || T(N - 1, save)
    const tempN_2 = save[N - 2] || T(N - 2, save)
    save[N] = [(tempN_1[0] + tempN_2[0]), (tempN_1[1] + tempN_2[1])]
    return save[N]
  }
}
const getResult = () => {
  const save = {}
  for(let i = 0; i < cases; i++) {
    console.log(T(info[i], save).join(' '))
  }
}
getResult()
{{< /highlight >}}
